\documentclass[11pt,a4j]{jarticle}
% 利用するパッケージの選択
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{bm}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{ascmac}
\usepackage{color}
\usepackage{url}
% 余白の設定
\usepackage[top=20truemm,bottom=20truemm,left=10truemm,right=10truemm]{geometry}
\西暦
% listings.styの設定 要jlistings.sty
\usepackage{listings,jlisting}
\usepackage{courier}
\lstset{
  language={Matlab},% 使用言語
  basicstyle={\ttfamily},% 書体の設定
  identifierstyle={\small},% 
  commentstyle={\small\itshape\color[cmyk]{1,0.4,1,0}},% 注釈の書体
  keywordstyle={\small\bfseries\color[cmyk]{0,1,0,0}},% キーワードの書体
  ndkeywordstyle={\small},% 
  stringstyle={\small\ttfamily\color[rgb]{0,0,1}},
  frame={single},
  breaklines=true,% 行が長い時の改行
  columns=[l]{fullflexible},%
  numbers=left,% 
  xrightmargin=0zw,%
  xleftmargin=3zw,%
  numberstyle={\scriptsize},%
  stepnumber=1,% 行番号増分
  numbersep=1zw,
  lineskip=-0.5ex,
  showstringspaces=false % 空白に文字を表示させない
}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}

\makeatletter
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 要編集
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagestyle{fancy}


\begin{document}
\section*{課題1}
行列$A$を正定値対称行列とし$\bm{x^{\ast}}$を$A\bm{x}=\bm{b}$の解とする.さ
らに関数$f(\bm{x})$を
\begin{equation*}
 f(\bm{x}) = \displaystyle\frac{1}{2}(\bm{x}, A\bm{x}) - (\bm{x}, \bm{b})
\end{equation*}
とする.
\subsection*{(1-1)}
\begin{screen}
ベクトル$\bm{h}$は零ベクトルでないとしてこのとき,
\begin{equation*}
 f(\bm{x^{\ast}}+\bm{h}) > f(\bm{x^{\ast}})
\end{equation*}
を示せ. 
\end{screen}
これはつまり$f(\bm{x^\ast}+\bm{h}) - f(\bm{x}^\ast)>0$を示せばよい.
\begin{eqnarray*}
 \displaystyle
  f(\bm{x^\ast}+\bm{h}) - f(\bm{x}^\ast)
  &=&
  \left\{\frac{1}{2}(\bm{x^\ast}+\bm{h}, A(\bm{x}^\ast +
  \bm{h}))-(\bm{x^\ast}+\bm{h}, \bm{b})\right\} -
  \left\{\frac{1}{2}(\bm{x^\ast}, A\bm{x^\ast}) - (\bm{x^\ast},
   \bm{b})\right\}\\
 &=&\left[\frac{1}{2}\left\{(\bm{x^\ast},A(\bm{x^\ast}+\bm{h}))+(\bm{h},A(\bm{x^\ast}+\bm{h}))\right\}-\left\{(\bm{x^\ast},\bm{b})+(\bm{h},\bm{b})\right\}\right]-\left\{\frac{1}{2}(\bm{x^\ast},A\bm{x^\ast})-(\bm{x^\ast},\bm{b})\right\}\\
 &=&\frac{1}{2}\left\{(\bm{x^\ast},
                (\bm{b}+A\bm{h}))+(\bm{h},(\bm{b}+\bm{h}))\right\}-(\bm{h},\bm{b})-\left\{\frac{1}{2}(\bm{x^\ast},\bm{b})\right\}
                (\because A\bm{x^\ast}=\bm{b})\\
 &=&\frac{1}{2}(\bm{x^\ast}, A\bm{h})+\frac{1}{2}(\bm{h},
  A\bm{x^\ast})+\frac{1}{2}(\bm{h}, A\bm{h})-(\bm{h},A\bm{x^\ast})
  (\because Aが対称行列のため(\bm{x^\ast}, A\bm{h})=(\bm{h}, A\bm{x^\ast}))
\\
 &=&\frac{1}{2}(\bm{h}, A\bm{h}) > 0 (Q.E.D)
\end{eqnarray*}
\subsection*{(1-2)}
\begin{screen}
 ベクトル$\bm{x}_{k+1}$は$\bm{x}_{k+1}=\bm{x}_k+\alpha_k\bm{p}_k$で与え
 られるとする.このとき
 \begin{eqnarray*}
  f(\bm{x}_{k+1})=\displaystyle\frac{1}{2}\alpha^2_k(\bm{p}_k,A\bm{p}_k)-\alpha_k(\bm{p}_k,
   \bm{r}_k) + f(\bm{x}_{k})
 \end{eqnarray*}
 となることを示せ.ここで$\bm{r}_k=\bm{b}-A\bm{x}_k$である.
\end{screen}
\begin{eqnarray*}
 f(\bm{x}_{k+1})&=&\displaystyle\frac{1}{2}(\bm{x}_{k+1},
  A\bm{x}_{k+1})-(\bm{x}_{k+1}, \bm{b})\\
 &=&\frac{1}{2}(\bm{x}_k+\alpha \bm{p}_k, A(\bm{x}_k+\alpha \bm{p}_k))-(\bm{x}_k+\alpha \bm{p}_k, \bm{b})\\
 &=&\frac{1}{2}(\bm{x}_k, A\bm{x}_k+\alpha A\bm{p}_k)+\frac{1}{2}(\alpha \bm{p}_k, A\bm{x}_k+\alpha A\bm{p}_k) -
  (\bm{x}_k,\bm{b}) - (\alpha \bm{p}_k, \bm{b})\\
 &=&\frac{1}{2}(\bm{x}_k, A\bm{x}_k)+\frac{1}{2}\alpha(\bm{x}_k, A\bm{p}_k)+\frac{1}{2}\alpha(\bm{p}_k,
  A\bm{x}_k)+\frac{1}{2}\alpha^2(\bm{p}_k, A\bm{p}_k)-(\bm{x}_k,\bm{b})-\alpha(\bm{p}_k, \bm{b})\\
 &=&\frac{1}{2}\alpha^2(\bm{p}_k, A\bm{p}_k)+\alpha(\bm{p}_k, A\bm{x}_k)-\alpha(\bm{p}_k, \bm{b})+f(\bm{x}_k)(\because
  ((\bm{x}_k, A\bm{p}_k) = (\bm{p}_k, A\bm{x}_k)))\\
 &=&\frac{1}{2}\alpha^2(\bm{p}_k, A\bm{p}_k)-\alpha(\bm{p}_k, \bm{b}-A\bm{x}_k)+f(\bm{x}_k)\\
 &=&\frac{1}{2}\alpha^2(\bm{p}_k, A\bm{p}_k)-\alpha(\bm{p}_k,\bm{r})+f(\bm{x}_k)
\end{eqnarray*}
\end{document}